★搵工=水魚?? 警破網上搵工騙案拉17男女 涉款近400萬

鑑於網上求職陷阱在本年上本年有急速上升的趨勢，警方網絡安全及科技罪案調查科聯同各大總區，動員過百名探員，在過去2個星期，展開代號「全速行動」，經過連日的情報搜集及分析，鎖定多個犯罪集團，並派員突擊搜查全港多處，搗破最少4個網上搵工行騙集團，拘捕9男8女（17至52歲），包括3名不同詐騙集團的主腦、9名骨幹成員、5名銀行帳戶及儲值支付工具戶口持有人。被捕人士共涉及27宗詐騙案，36名受害人共損失398萬港元。

警方表示，網上搵工騙案騙徒一般會透過網上平台，包括社交平台、討論區或即時通訊軟件，發放招聘廣告，以吸引正在找工作的市民。一般而言，騙徒會以不同藉口，令有意應徵的受害人繳交一些費用，例如保證金等。但受害人付款後便會與騙徒失去聯絡。警方接獲的報案中，騙徒一般會以以下的藉口行騙。

第一，騙徒在招聘廣告內，不會提到工作的實際性質，應徵者在聯繫騙徒後才知道工作性質。例如為客人轉資，聲稱完成後會得到可觀的佣金。但同時要求應徵者以個人的名義借貸，甚至將信用卡透支，用作購買一些金飾，再將財物交給騙徒再作抵押之用。騙徒亦會聲稱要對應徵者作一個人格審查，要求應徵者交出銀行卡及密碼作審查之用，騙徒及後會將戶口存款取走。

第二種手法，騙徒聲稱招聘人士會進行採購，或進行手工藝作品的工作，例如採購智能電話，但需要應徵者先墊支一些款項或購買原材料。

第三種手法，騙徒聲稱招聘人士會到境外購買奢侈品，例如一些名牌手袋，聲稱會提供一個免費的旅遊機會，但同時要求應徵者先墊支機票或酒店費用。

部分案件騙徒會向受害人索取金錢，但實際上並無現身與受害人見面，但在部分案件中，為了令受害人更易相信，會安排一名集團成員，與受害人接觸，並於見面時以不同借口向受害人索取銀行卡、密碼等，並聲稱會為受害人安排工作，但終告失去聯絡。

行動中，警方檢獲一批電腦裝置、手機、銀行提款卡及銀行文件等證物，警方將會作進一步調查。被捕人士涉嫌干犯「串謀欺詐」及「以欺騙手段取得財產」，全部疑犯暫淮保釋侯查。

警方相信是次行動已成功打擊本地有組織的詐騙集團，警方將會繼續以情報主導的行動，打擊網上詐騙活動，致力維持網絡安全。警方提醒市民，任何人觸犯「串謀欺詐」罪，最高刑罰是判監14年，觸犯「以欺騙手段取得財產」罪，最高刑罰則為判監10年。如果容許他人使用個人銀行戶口，亦可能觸犯洗黑錢的罪行，最高刑罰是罰款港幣500萬元，及監禁14年。

第三種手法，騙徒聲稱招聘人士會到境外購買奢侈品，例如一些名牌手袋，聲稱會提供一個免費的旅遊機會，但同時要求應徵者先墊支機票或酒店費用。

旅遊台好似早幾日有人招募人去歐洲帶水貨。

不過個帖好似唔見咗。